\documentclass[a4paper,12pt]{report}

\usepackage{alltt, fancyvrb, url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}

\usepackage[italian]{babel}

\usepackage[italian]{cleveref}

\title{\textbf{Elaborato per il corso di Basi Di Dati \\ A.A 2022/2023}}

\author{Ettore Farinelli \\ ettore.fainelli@studio.unibo.it \\ 0001019995}

\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\chapter{Analisi dei requisiti}
Si pone l'obbiettivo di realizzare un database capace di gestire un organizzazione di arti marziali come può essere, 
per esempio, \textsc{L'Ultimate Fighting Championship, (UFC)}. La base di dati dovrà quindi essere capace di registrare 
nuovi lottatori e in caso rimuoverli(squalifica, infortuneo, ritiro). Inoltre sarà possibile registrare eventi, dove 
i combattenti si scontreranno aggiornando (dopo gli scontri), gli score dei partecipanti e in caso le classifiche.

\section{Intervista}
A seguito di una prima intervista si sono ottenute le seguenti richieste:\medskip

Per ogni partecipante alla lega bisogna tenere traccia del nome, cognome, codice fiscale, team, data di nascita, peso e arte 
marziale in cui vuole lottare (più possibilità disponibili). Alla iscrizione di un nuovo lottatore esso verrà inserito all'ultimo 
posto nella classifica della propria categoria, e dovrà effettuare almeno un combattimento all'anno, oppure verrà automaticamente 
squalificato dalla lega. Saranno presenti diverse classifiche per ogni tipo di categoria dove i lottatori saranno ordinati 
in base ai loro record (V, S, P), dove le vittorie assegnano 3 punti, i pareggi 1 e le sconfitte 0.\par
Le categorie in cui verranno suddivisi i membri della lega sono: \textit{Peso Piuma} (fino a 65kg), \textit{Welterweight} 
(65kg - 77kg), \textit{Peso Medio} (77kg - 84kg) e \textit{Pesi Massimi} (da 84kg in poi). Inoltre ci sarà una divisione in 
arti marziali: \textit{MMA} (Mixed Martial Arts), \textit{BJJ} (Brazial Jiu Jitsu) e infine \textit{Muay Thai}. Per ogni 
partecipante dovranno essere inserite le discipline di competenza possibilmente modificabili in futuro (sarà gestito in maniera 
analoga il peso). Inoltre, partecipanti appartenenti a una determinata caegoria potranno scontrarsi solo con altri membri 
della stessa. Gli eventi saranno constituiti da 3 combattimenti ciascuno, bisognerà tener traccia del: nome dello stadio, 
luogo (indirizzo), costo noleggio stadio, costo staff, data, orario inizio, orario fine, biglietti standard venduti, biglietti 
premium venduti, introiti netti. Ogni lottatore riceverà un pagamento extra e verrà calcolata una quantità di guadagni tramite 
pubblicità, tutto in base al numero di biglietti venduti per l'evento, così da poter calcolare gli introiti netti dell'evento, il 
quale verrà aggiunto in una \textsc{History} dove si potranno visualizzare tutti gli eventi passati.

\end{document}
